\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{varioref}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{etex}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{empheq}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{framed}
\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}

\usepackage[style = verbose]{biblatex}
\bibliography{Citations.bib}


\usetheme{Frankfurt}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


%Appendix numbering
\newcommand{\backupbegin}{
   \newcounter{framenumberappendix}
   \setcounter{framenumberappendix}{\value{framenumber}}
}
\newcommand{\backupend}{
   \addtocounter{framenumberappendix}{-\value{framenumber}}
   \addtocounter{framenumber}{\value{framenumberappendix}} 
}
\renewcommand{\footnotesize}{\tiny}


    
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Macros %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \newcommand{\seq}[2]{\ensuremath{\mathbf{#1}_0^{#2 - 1}}}
    \newcommand{\argmax}{\ensuremath{\text{argmax}}}
    \newcommand{\ie}{\emph{i.e.}\ } 
    \newcommand{\eg}{\emph{e.g.}\ } 
    \newcommand{\et}{et al.\ } 
    \newcommand{\jmp}{\vspace{0.3cm} } 
    \newcommand{\nth}{\textsuperscript{th}} 
    \newcommand{\pcl}{\ensuremath{f}} %probablistic classifier
    \newcommand{\cl}{\ensuremath{f^{\ast}}} %classifier
    \newcommand{\ccl}{\ensuremath{g}} %combined classifier classifier
    \newcommand{\ccla}{\ensuremath{g^{\ast}}} %combined classifier classifier ast
    \newcommand{\py}{\ensuremath{\hat{y}}} %hat y
    \newcommand{\cm}{\ensuremath{\theta}} %context model
    \newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}} %Todo notes

\definecolor{darkblue2}{RGB}{0,30,184}
\definecolor{darkblue}{RGB}{0,51,204}
\definecolor{middleblue}{RGB}{0,102,204}
\definecolor{darkbluegreen}{RGB}{0,40,40}
\definecolor{middlebluegreen}{RGB}{0,102,153}
\definecolor{orange2}{RGB}{255,153,0}
\definecolor{orange3}{RGB}{255,204,102}
\definecolor{violet}{RGB}{0,0,51}
\definecolor{paleviolet}{RGB}{204,204,255}
\definecolor{middlegreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkred}{RGB}{151,50,0}
\definecolor{darkred2}{RGB}{101,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.3,0}


%-----------------Defintion des couleurs du theme
\definecolor{headerBG}{rgb}{0.1,0.1,0.2}
\definecolor{headerText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{frameTitleBG}{rgb}{0,0.5,0.9}
\definecolor{frameTitleText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{blockTitleBG}{rgb}{0.1,0.1,0.3}
\definecolor{blockTitleText}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{blockBodyBG}{rgb}{0.9,0.9,0.8}
\definecolor{blockBodyText}{rgb}{0.3,0,0}
\definecolor{exampleTitleBG}{rgb}{0,0.2,0.5}
\definecolor{exampleTitleText}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{exampleBodyBG}{rgb}{0,0.5,0.9}
\definecolor{exampleBodyText}{rgb}{0,0.05,0.15}
\definecolor{defaultText}{rgb}{0,0,0.2}
\definecolor{alertTitleBG}{rgb}{0.8,0.08,0.1}
\definecolor{alertTitleText}{rgb}{1,1,1}
\definecolor{alertBodyBG}{rgb}{0.9,0.5,0.9}
\definecolor{alertBodyText}{rgb}{0.4,0.05,0.03}
\definecolor{puces}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}
% \definecolor{}{rgb}{}

\setbeamercolor{normal text}{fg=defaultText, bg=black!3} % couleur du texte
\setbeamercolor{structure}{fg=puces} % puces et titre des blocks normaux


%Set des blocks
\setbeamercolor*{block title}{fg=blockTitleText, bg=blockTitleBG}
\setbeamercolor*{block body}{fg=blockBodyText,bg=blockBodyBG!20}


%set alert block
\setbeamercolor*{block title alerted}{fg=alertTitleText, bg=alertTitleBG}
\setbeamercolor*{block body alerted}{fg=alertBodyText,bg=alertBodyBG!20}

%set example block
\setbeamercolor*{block title example}{fg=exampleTitleText,bg=exampleTitleBG!75}
\setbeamercolor*{block body example}{fg=exampleBodyText,bg=exampleBodyBG!20}

%Autres
\setbeamercolor{palette primary}
    {use={structure,normal text},fg=frameTitleText,bg=frameTitleBG} 

\setbeamercolor{palette secondary}
    {use={structure,normal text},fg=white,bg=darkblue}

\setbeamercolor{palette tertiary}
    {use={structure,normal text},fg=white,bg=middlebluegreen} 

\setbeamercolor{palette quaternary}
    {use={structure,normal text},fg=headerText,bg=headerBG} 

%Custom Footline
\newcommand{\Ffootline}{%
\insertsection % The left end of the footline
\hfill
\textit{k-nn graph construction} % The center
\hfill
\insertframenumber/\inserttotalframenumber} % And the right end

\setbeamertemplate{footline}{%
\usebeamerfont{structure}
\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex]{title in head/foot}%
\Tiny\hspace*{4mm} \Ffootline \hspace{4mm}
\end{beamercolorbox}}



    %%%%Encadrement equations
    \definecolor{greyTone}{rgb}{0.96,0.96,0.99}
    \newcommand*\eqBox[1]{
    \fcolorbox{black}{greyTone}{\hspace{1em}#1\hspace{1em}}}


\title{k-NN Graph Construction}
%\date{\today}
\date{13 Novembre 2014}
\author{\textsc{Brochard} Jules, \textsc{Louboutin} Corentin, \textsc{Royer} Amélie}
\centering \titlegraphic{\includegraphics[width=3.5cm]{Images/UEB-Rennes1.png}
}


\begin{document}

\frame{\maketitle}

\frame{\tableofcontents}



\begin{frame}
  \frametitle{Introduction}
\begin{exampleblock}{$k$NN-graphe - définition}
$k$NN-graphe ($\mathcal V$, $\mathcal E$)
\begin{itemize}
\item $\mathcal V$ : les objets de la base de données;
\item $\mathcal E$ : les relations de plus proches voisins.
\end{itemize}
\end{exampleblock}

\pause
\vspace{0.65cm}
\begin{alertblock}{Difficultés ?}
\begin{itemize}
\item $\sim$ recherche de kNN (sans ordre/distance);
\item Echelle (1) : $|\mathcal E| = k \times |Base|$;
\item Echelle (2) : $Comparaisons (Force Brute) = |Base|^2$.
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Introduction}
\begin{exampleblock}{$k$NN-graphe - définition}
$k$NN-graphe ($\mathcal V$, $\mathcal E$)
\begin{itemize}
\item $\mathcal V$ : les objets de la base de données;
\item $\mathcal E$ : les relations de plus proches voisins.
\end{itemize}
\end{exampleblock}


\vspace{0.65cm}
\begin{alertblock}{Objectif ?}
\begin{itemize}
\item Rapidité de Calcul;
\item Généralisable à n'importe quelle métrique;
\item Bonne approximation du vrai kNN-graphe ($(\mathcal V^{\ast}, \mathcal E^{\ast})$).
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\section{Première approche: Diviser pour régner}
\begin{frame}
  \frametitle{Diviser pour régner}
\begin{center}
\fbox{
\footnotesize Scalable k-NN graph construction for visual descriptors, \emph{Wang et al., 2012}}
\end{center}

\vspace{0.28cm}
\begin{block}{Idée}
\begin{enumerate}
\item Bons algorithmes pour kNN approchés;
\vspace{0.18cm}
\item Problèmes d'échelle $\implies$ Diviser pour Régner;
\vspace{0.18cm}
\item Fusion des sous-graphes par propagation de voisinnage.
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Création des sous-graphes}
\begin{block}{Première étape: Diviser}
\begin{enumerate}
\item $\mathcal P$: partition disjointe de la base en groupes de taille $g$ (\emph{clustering par hyperplans/hypersphères});
\item Pour chaque sous-ensemble de $\mathcal P$, construire un $k$NN graphe (simple $k$NN approchés);
\item Itérer $\{1;2\}$ en tirant plusieurs partitions aléatoires.
\end{enumerate}
\end{block}

\pause
\begin{alertblock}{A l'infini}
Plus on tire de partitions, plus on a de chances que toutes les arêtes de $\mathcal E^{\ast}$ existent dans l'une d'elles
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Création des sous-graphes}
\begin{block}{Première étape: Diviser}
\begin{enumerate}
\item $\mathcal P$: partition disjointe de la base en groupes de taille $g$ (\emph{clustering par hyperplans/hypersphères});
\item Pour chaque sous-ensemble de $\mathcal P$, construire un $k$NN graphe (simple $k$NN approchés);
\item Itérer $\{1;2\}$ en tirant plusieurs partitions aléatoires.
\end{enumerate}
Voisinage de $p$ = Union des différents voisinages
\end{block}

\vspace{0.2cm}
\includegraphics[scale = 0.8]{Images/Fig1.png}
\end{frame}



\begin{frame}
  \frametitle{Fusion des sous-graphes}

\begin{block}{Deuxième étape: Régner}
\begin{itemize}
\item On étend récursivement le voisinage d'un point $p$ (voisin de voisin \dots);
\item File + Best First Strategy $\implies$ les voisins proches apparaissent tôt dans la liste;
\item limite de récursion: parcours de $T$ noeuds;
\item On conserve les $k$ plus proches voisins.
\end{itemize}
\end{block}

\vspace{0.2cm}
\includegraphics[scale = 0.8]{Images/Fig2.png}

\end{frame}



\section{Deuxième approche: Les voisins de mes voisins sont mes voisins}

\begin{frame}
  \frametitle{Principe de NNDescent}

\begin{center}
\fbox{
\footnotesize Efficient K-Nearest Neighbor Graph Construction for
Generic Similarity Measures, \emph{Dong et al., 2011}}
\end{center}

  \begin{block}{Idée de base}
    Partir d'un graphe de KNN aléatoire et itérer afin de l'améliorer.
  \end{block}

\vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Une itération}
    On regarde tous les voisins des voisins de chaque noeud et on ne garde que les $K$ meilleurs.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Algorithme NNDescent}

\scalebox{.7}{   
  \begin{algorithm}[H]
    \KwData{dataset V, similarity oracle $\sigma$, K}
    \KwResult{K-NN List B}
    \Begin{
        $B[v]\longleftarrow SAMPLE(V,K)\times \{\infty\},\ \forall v \in V$\;
        $ c\longleftarrow 0$\;
        \Repeat{$c=0$}{
          $R \longleftarrow REVERSE(B)$\;
          $\overline{B}[v] \longleftarrow B[v]\cup R[v],\ \forall v\in V$\;
          $ c\longleftarrow 0$\;
          \For{$v\in V$}{
            \For{$u_1 \in \overline{B}[v]$, $u_2 \in \overline{B}[u_1]$}{
              $l\longleftarrow \sigma(v,u2)$\;
              $c\longleftarrow c+UPDATE(B[v],\langle u_2,l\rangle)$\;
            }
          }
        }
        \Return B\;
      }
    \end{algorithm}  }  
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Exemple}
  \begin{figure}
    \center
    \includegraphics[height=5cm]{Images/graph2.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Les améliorations apportées}
  \begin{block}{Une accélération du processus}
  \begin{itemize}
  \item Jointure locale;
  \item Recherche incrémentale;
  \item Echantillonage;
  \item Critère de terminaison.
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Les propriétés}
  \begin{block}{NNDescent}
    \begin{itemize}
    \item est général;
    \item supporte les changements d'échelle;
    \item ne demande pas beaucoup d'espace;
    \item est rapide et précis;
    \item est simple.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}



\section{Évaluation et Synthèse}
\begin{frame}
  \frametitle{Mesures}

  \begin{block}{Exact} % et qui permet d'établir des résultats théoriques
    Ratio des bonnes arêtes du graphe approchée et du graphe exact : \\ % Ça couûte cheeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeerrrrrrrrr :(
    \uncover<2>{$90\%$ de précision trois fois plus rapidement que les concurrents}.
  \end{block}

  \begin{block}{Point à point}
    $l_1$, $l_2$, Jaccard, Cosine, EMD aboutissent aux évaluations classique d'efficacité : % rappel précision F-score
    \uncover<2>{amélioration de $10$ à $20\%$ du rappel et de la précision avec une vitesse de $2$ à $16$ fois plus rapide}. 
  \end{block}


\end{frame}



\begin{frame}
  \frametitle{Discussions}

  \begin{block}{Premier algorithme}
    \begin{itemize}
    \item Solide en grande dimension
    \item Résultat théorique (probabilité)
    \item Convergence temporel raisonnable

    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Second algorithme}
    \begin{itemize}
    \item Modulable vis à vis de la distance
    \item Efficace sur les distances classiques
    \item Compléxité empirique en $O(n^{1.14})$
    \item Peut s'ajouter à une autre heuristique
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Conclusions (1/3)}
  \begin{block}{Similarités d'approches :} % on y raconte que quand on sait pas quoi faire (ou qu'on veut être méta) on joue à plouf plouf
    \begin{itemize}
    \item Monte-carlo : multiplicité de l'aléatoire % première approche, multiplicité de l'aléatoire pour estimer la vrai relation
    \item Initialisation d'une graine %dans la seconde, le raffinement itératif bénéficie du tirage aléatoire pour ne pas partir d'une trop mauvaise initialisation (voir même d'une bonne initialisation)
    \end{itemize}
  \end{block}

  \begin{block}{Similarités d'objectif :} % on y raconte que le seul moyen d'avoir une heuristique convenable c'est de jouer un max avec l'aléatoire
    \begin{itemize}
    \item Passage à l'échelle %sinon ça ne buzz pas 
    \item Rapidité %sinon ça ne buzz pas
    \end{itemize}
  \end{block}

\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Conclusions (2/3)}
  \begin{block}{Évaluation des résultats}
    \begin{itemize}
    \item Multiplicité des bases de données % pour la première approche
    \item Multiplicité des mesures de similarités % pour la seconde approche
    \end{itemize}
  \end{block}


  \uncover<2>{
    \begin{alertblock}{Écueil majeurs} % Où l'on appelle captain obvious
      \begin{itemize}
      \item La malédiction % de la dimension Mouahahahahahah
      \item Le paramètre de profondeur % le K K K  c'est mal parce que c'est relou !
      \end{itemize}
    \end{alertblock}
  }

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Conclusions (3/3)}
  \begin{block}{Intérets de ces approches générales :} % pour stimuler un peu les ingénieurs
    \begin{itemize}
    \item  Gérer la «méta-distribualité» d'un algorithme % parce méta et distribualité dans une même phrase ça claque non ? 
      % on peut mettre méta-distribualité intrasèque d'un algorithme si vous voulez aussi :)
    \item Évaluation générale % avec plein de BDD ou de mesures pour les chercheurs qui aiment pas / epuvent pas faire de la théorie
    \item Compléxité calculatoire % parce que ... bon ... voila quoi y a un algo méta et on l'évalue empiriquement et théoriquement ... c'est ti pas beau ?
    \item Implémentation simple et modulaire% parce que je voulais un 4ème item
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Fin de l'exposé} % parce que comme ça on a presque le compte de slides
  \vspace{1cm}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.3\textwidth}
    \end{column}
    \begin{column}{.39\textwidth}
      \begin{block}
        
        Avez-vous des questions ?
        
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{.3\textwidth}
    \end{column}
  \end{columns}
  \vspace{2cm}
  \tiny{Dong, W., Moses, C., \& Li, K. (2011, March). Efficient k-nearest neighbor graph construction for generic similarity measures. In Proceedings of the 20th international conference on World wide web (pp. 577-586). ACM.} \\
  \vspace{.5cm}
  \tiny{Wang, J., Wang, J., Zeng, G., Tu, Z., Gan, R., \& Li, S. (2012, June). Scalable k-NN graph construction for visual descriptors. In Computer Vision and Pattern Recognition (CVPR), 2012 IEEE Conference on (pp. 1106-1113). IEEE.}
\end{frame}


\end{document}  
